\begin{resumo-aula}{15}{8}{2012}
Algoritmo
\end{resumo-aula}

\emph{Ideia do Algoritmo.} Dado um emparelhamento \M\ em \G, encontrar
um emparelhameno maior do que \M, ou constatar que \M\ é máximo. 

Como fazemos isso? Construimos uma floresta \M-alternante \F, e
rotulamos seus vértices \even\ (externo) ou \odd\ (interno). Seja
\X\ o conjunto de vértices não cobertos por \M. Inicialmente rotulamos
de \even\ os vértices de \X, e os consideramos \mencao{raiz} de uma
das árvores de~\F.

Sempre o crescimento é feito a partir de um \even.
O crescimento de \F\ é sempre feito a partir de um vértice \even,
digamos \vu.

\emph{Caso 1.}\quad Existe uma aresta \(uv\) onde \vv\ nãp está
rotulado. Rotulamos \vv\ de \odd\ e o seu companheiro \vw\ (\(uv\in
M\)) de \even.

\emph{Caso 2.}\quad Existe uma aresta \(uv\) com \vv\ rotulado
\even\ tal que \vv\ pertence a uma árvore distinta da que
\vu\ pertence. Neste caso, encontramos um caminho \M-aumentador
\(R\deq P(uv)Q\), onde \(P\) é o caminho em \F\ de \(r_u\), raiz da
árvore que contém \vu, até \vu, e \(Q\) é o caminho em \F\ de \vv\ até
\(r_v\), raiz da árvore que contém \vv. Fazemos \(M\deq M\sdiff R\) e
repetimos o processo da construção de \F.

\emph{Caso 3.}\quad Existe uma aresta \(uv\) com \vv\ rotulado
\even\ e \vv\ pertencente à mesma árvore à qual pertence \vu.
Neste caso, temos uma uma \M-flor em \G, com um \M-botão, digamos
\B\ (circuito ímpar que existe em \(F+uv\)). Contraímos o botão \B\ e
consideramos o grafo \(G/B\) e o emparelhamento \(M/B\) nesse
grafo. Continuamos o processo de expansão da floresta
\F\ resultante. (Usamos então o teorema provado na aula passada.)
Recursivamente, continuamos\ldots

\emph{Na flor sem o vértice \vv\ de onde vem o caminho aumentador há
  um emparelhamento perfeito. Esqueça \vv, encontre o emparelhamento
  perfeito , e tome a differença simétrica do destante.}

\begin{fato}
  Se nenhum dos três casos ocorre, então afirmamos que encontramos um
  emparelhamento máximo \(M'\) no grafo corrente \(G'=(V',E')\) que
  foi obtido do grafo original após zero ou mais contrações.
\end{fato}

\begin{prova}
  Considere a rotulação \even/\odd\ feita conforme a \(M'\)-floresta
  foi construída. Seja \(X\deq\{\mbox{\(x\) não é coberto por \(M'\)}\}\)
\end{prova}


Seja
\begin{align*}
  \even &\digual\{v:\text{ rótulo de \vv\ é \even}\},\\
  \odd  &\digual\{v:\text{ rótulo de \vv\ é \odd}\}.
\end{align*}

Então \(|X|=|\even| - |\odd|\). Como para todo \(S\subseteq V\)
vale \(\deficiencia G'\geq c_i (G -S)- |S|\), então, em particular
para \(S=\odd\), temos que  \(\deficiencia G'\geq c_i (G -\odd)-
|\odd|=|\even|-|\odd|=|X|\). Como \(M'\) não cobre exatamente \(|X|\)
vértices, segue que \(M'\) é máximo.

De posse de um emparelhamento máximo, podemos (pelo teorema
\ref{teo:2.11}) retornar e ``descontrair'' a flor mais recentemente
contraída (obtendo \G), e encontrar um emparelhamento máximo em \G. Se
\G\ é o grafo original, terminamos; caso contrário prosseguimos
descontraindo supernós.

Tome agora um emparelhamento máximo\ldots\ Como obter a decomposição de \Edmonds-\Gallai\  do teorema \ref{teo:2.11}? Seja \M\ um emparelhamento máximo em \gve. Considere o processo de construção de uma aresta \M-alternante conforme o algoritmo de \Edmonds, e a rotulação de \even/\odd\ obtida.

\begin{fato}
  \(\even=D_G=\{v\in V:\text{ existe emparelhamento máximo que não cobre \(v\)}\}\).
\end{fato}

\begin{prova}
  \((\subseteq)\) Seja \(v\in\even\). Se \(v\in X\), iso é, não é coberto por \M, o resultado segue. Senão considere o caminho \pp\ de \vv\ até a raiz da árvore que o contém. Neste caso, \(M'\deq M\sdiff P\) é um emparelhamento máximo que não cobre \vv. (\pp\ é caminho de \vv\ --- vértice rotulado \even\ --- até a raiz \(r_v\); e \M\ é um emparelhamento máximo que não cobre \vv.

\((\supseteq)\) Seja \(v\in D_G\). Mostrar que é hipo-emparelhado. É parecido com a prova que corrigimos no início da aula passada. Observe as componentes pares. Note que os botões são todos \even!
\incompleto
\end{prova}
